\begin{leftcolumn*}

	\selectlanguage{latin}

	\Vbar. Domina, exaudi orationem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te veniat.

\end{leftcolumn*}
\begin{rightcolumn}

	\selectlanguage{english}

	\Vbar. O Lady, hear my prayer.

\Rbar. And let my cry come unto thee.

\end{rightcolumn}
\begin{leftcolumn*}

	\selectlanguage{latin}


	\smallskip

	\liltitle{Oremus.}

Sancta Maria, Regina caelorum, 
	mater Domini nostri Jesu Christi, et mundi Domina, 
	quae nullum derelinquis, et nullum despicis; 
	respice me, Domina, clementer oculo pietatis, 
	et impetra mihi apud tuum dilectum Filium cunctorum veniam peccatorum: 
	ut qui nunc tuam sanctam et Immaculatam Conceptionem 
	devoto affectu recolo, aeternae in futurum beatitudinis 
	bravium capiam, ipso, quem virgo peperisti, donante Domino nostro Jesu Christo: 
	qui cum Patre et Sancto Spiritu vivit et regnat, in Trinitate perfecta Deus in saecula saeculorum. Amen.
\end{leftcolumn*}
\begin{rightcolumn}

	\selectlanguage{english}


	\smallskip

	\liltitle{Let us pray.}
	
Holy Mary, Queen of heaven, mother of Our Lord Jesus Christ, 
	and Mistress of the world, who forsakest no one and despisest no one; 
	look upon me, O Lady, with an eye of pity and entreat for me, 
	of thy beloved Son, the forgiveness of all my sins; that as I now celebrate with devout affection thy holy and Immaculate Conception, 
	so, hereafter, I may receive the prize of eternal blessedness by the grace of Him Whom thou, in virginity, didst bring forth, 
	Jesus Christ our Lord; Who with the Father and the Holy Ghost, 
	liveth and reigneth in perfect Trinity, God, world without end. Amen.
\end{rightcolumn}
\begin{leftcolumn*}

	\selectlanguage{latin}


	\Vbar. Domina, exaudi orationem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te veniat.

\end{leftcolumn*}
\begin{rightcolumn}

	\selectlanguage{english}


	\Vbar. O Lady, hear my prayer.

\Rbar. And let my cry come unto thee.

\end{rightcolumn}
\begin{leftcolumn*}

	\selectlanguage{latin}


	\Vbar. Benedicamus Domino.

\Rbar. Deo gratias.

\end{leftcolumn*}
\begin{rightcolumn}

	\selectlanguage{english}


	\Vbar. Let us bless the Lord.

\Rbar. Thanks be to God.

\end{rightcolumn}
\begin{leftcolumn*}

	\selectlanguage{latin}


	\Vbar. Fidelium animae per misericordiam Dei requiescant in pace.

\Rbar. Amen.

\end{leftcolumn*}
\begin{rightcolumn}

	\selectlanguage{english}


	\Vbar. May the souls of the faithful, through the mercy of God, rest in peace.

\Rbar. Amen.

\end{rightcolumn}


